特府衰過清朝？ - 陶傑

特府衰過清朝？ - 陶傑

林鄭和五個洋人鬧出監警風波。明眼人一看就知道，這種事情，只是滿清洋務運動以來中國人一直無法解決的老大難。

自己內部鬧出來的紛爭，要聘請洋人來仲裁？非常好。洋人來華介入貴民族之內部事務，若要有成效，只有一個模式，即「恭親王赫德模式」：恭親王看見上海的海關，貪污成性，邀請英國人赫德出任關長。赫德去北京，與恭親王面談六小時，赫德堅持必須擁有獨立的行政權力，不由一幫腦瓜梳着一條辮子的小黃人在四周蹦蹦跳跳、指指點點。

恭親王慨然應允，而且遵守諾言。赫德去了上海，確立英式法則、西洋理性管理，什麼中國國情、洋人不懂中國文化等等背後議論的廢話，一概不理。哪個敢伸手來摸銀子的，全部解聘。

林鄭特府名下的教育局，不是口口聲聲教訓香港人的下一代要讀好中國歷史嗎？

這點中國歷史，林鄭和楊潤雄等，似一無所知，卻又要用洋人來抬身價。哪知洋人不傻，向美國的傳媒告狀，硬將香特當家作主的土著政府打了一巴掌。早知這樣，省回一筆頭等機票五星酒店的開支。

華爾街日報這樣一叫嚷，香特五洋人事件，舉世皆知。你這個「國際城市」如何「國際」法，西方文明世界投資者更心中有數。本已見到香特新義和團份子正在批鬥洋法官，監警之洋顧問回報最新狀況，若你是外國投資者，又會對這個地方如何定性？

這一切，林鄭當初全無預計，反而沾沾自喜宣佈參照「英國警方調查二○一一年倫敦暴動模式」，宣布救兵到的好消息。這位政務官出身的女士，正如本欄半年前判斷，走的每一步，都是錯的。

不過在中國主人的眼中，最緊要是忠誠，只要忠誠，錯的也對。然而，她的前任梁振英先生，難道比她不忠誠嗎？為何平定傘運卻又沒有拉扯到任何洋人問題的梁先生不獲續任？中國人政治，莫名其妙的冤案真多。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

老生常談
同晚清差不多 當權者只係唔肯面對

借po

(重開) 發動世界級遊行！#Who stands with us世界巡遊！